立法會討論巴士車長被乘客打 何君堯：聘綜援人士任巴士安全大使

會上議員討論巴士車禍檢討小組的指引，公民黨議員譚文豪指現時司機特別更工時為14小時，部份國家的工時限制雖然較香港長，但休息時間亦較多，質疑本港規定草率。運輸及房屋局長陳帆回覆指，明白譚的憂慮，會加入醫學化及科學科疲勞指引再作檢討。

此外，日前有兩名操國語女乘客，疑因搬運行李時碰撞與男司機爭執，一人拉扯男司機頭髮，一人從旁指罵，司機發出痛苦的叫聲，但無還擊之力，任由乘客欺凌，案件原列作糾紛，但事件中未有人被捕即引起社會熱議。

多名議員提及到巴士司機執勤期間被辱罵和襲擊的問題，認為要加強執法及檢控。立法會議員何君堯發言時表示，為鼓勵綜援人士再投入社會，建議於巴士內當「安全大使」協助司機能順利行車。

陳帆強調，香港是文明社會，不能容忍車長被恐嚇及襲擊，目前已有法例規管相關行為，以保障司機的人身安全，政府亦正與營辦商研究在巴士安裝錄音錄影設施記錄，以及於車長坐位裝上保護封罩。此外，局方將推廣乘客禮讓的公眾宣傳活動，如考慮於車廂內貼出告示提醒乘客應有禮貌，並會與警方合作加強檢控。

想知安全大使可以坐邊

有用?反正一講蝗話黑警即刻放人

安全大屎職責係咩，有能力阻止意外？
定係純粹mon 住？咁不如裝個鏡頭？
柒下柒下，諗埋d 野多鳩餘！

負責畀人打

咁司機就安全

唔係負責打到蚑那蝗殘廢咩?

神邏輯。好似飛機請副司機

招坦吸傷

呢排何妖係咁狙擊綜援

以後夜總會請既改名做安全大使
黑社會唔再收保護費改名做安全費 ·

睇錯做大便

政府亦正與營辦商研究在巴士安裝錄音錄影設施記錄，以及於車長坐位裝上保護封罩。

有哂片你都唔拉人，裝錄音錄影把撚咩

即係請有牌爛仔睇場
巴士佬開工要交數
公司多條開支又可以加價